#### Problem 1

假设可以走到$(1,1)$，那么设步骤1,2,3,4使用的数量分别为$a,b,c,d$，于是我们有
$$
2a-2b+c-d =1\\
-a+b+3c-3d=1
$$
所以
$$
2a-2b+c-d =
-a+b+3c-3d \\
3(a-b)=2(c-d)
$$
令$a-b=2k,k\in \mathbb Z$，那么
$$
c-d=3k
$$
带回原式可得
$$
4k+3k=7k=1
$$
这就与$k\in \mathbb Z$矛盾。



#### Problem 2

证明：

Base case：对于$\lang l,\text{leaf}\rang​$，我们有
$$
n_B=0, f_B=1
$$
所以
$$
f_B= n_B+1
$$
Base case结论成立。

Constructor case：对于$A=\lang l,B,C \rangle$，假设$B,C$满足条件，那么我们有：
$$
f_B= n_B +1 \\
f_C=n_C +1
$$
因为$A$标签唯一，所以
$$
f_A=f_B +f_C \\
n_A =n_B +n_C+1
$$
所以
$$
f_A=f_B +f_C =n_B+1+n_c+1=n_A+1
$$
Constructor case结论成立。



#### Problem 3

(a)定义$f(x)=\frac 1 x - 1​$

(b)对每个long序列$a$，将其映射为
$$
0.a
$$
对每个属于$(0,1]​$的实数，将其映射到其小数部分——即一个long序列，这就构成了一个双射。

(c)$\forall l\in L$，记$l$的奇数子列为$l_1$，偶数子列为$l_2$，构造如下映射：
$$
l\to (l_1,l_2)
$$
显然该映射为满射。

(d)如果存在$A​$到$B​$的双射$f​$，那么对于任意$(a_1, a_2)\in A\times A​$，构造如下映射：
$$
g:(a_1, a_2) \to (f(a_1),f(a_2))
$$
下面证明$g$是双射，首先证明$g$是单射：

对于$(a_1, a_2),(a_3,a_4)\in A\times A​$，如果
$$
g((a_1,a_2))=g((a_3,a_4))
$$
那么
$$
(f(a_1),f(a_2))=(f(a_3),f(a_4))
$$
所以
$$
f(a_1)=f(a_3),f(a_2)=f(a_4)
$$
因为$f$是双射，所以
$$
a_1 =a_3, a_2=a_4 \\
(a_1, a_2)=(a_3,a_4)
$$
所以$g​$是单射。

接着证明$g$是满射：

对于$(b_1, b_1)\in A\times A$，由$f$是双射可得：
$$
g((f^{-1}(b_1),f^{-1}(b_2)))=(b_1,b_2)
$$
所以$g$是满射。综上，$g$是双射。

由(b)可知存在$L​$到$(0,1]​$的双射，所以存在$L^2​$到$(0,1]^2​$的双射。

(e)由(b)可知， 存在$(0,1]$到$L$的双射；由(c)可知，存在$L$到$L^2$的满射；所以存在$(0,1]$到$L^2$的满射；由(d)可知存在$L^2$到$(0,1]^2$的双射；所以存在$(0,1]$到$(0,1]^2$的满射。

接着，对于任意$(x,y)\in (0,1]^2​$，定义如下映射：
$$
(x,y)\to x
$$
显然这是$(0,1]^2​$到$(0,1]​$的满射，由Schroder-Bernstein定理可得，存在$(0,1]​$到$(0,1]^2​$的双射。

(f)由(a)可知存在$(0,1]​$到$[0,\infty)​$的双射，结合(d)可知存在$(0,1]^2 ​$到$[0,\infty)^2​$的双射，因此存在$(0,1]​$到$[0,\infty)^2​$的双射。

